何栢良批評船員豁免如無掩雞籠 促立即取消政策

6名外籍船員從機場抵港時發現確診新型肺炎，6艘貨船須停靠南丫島對開海面，船上共140人要在海上隔離，隔離令至下月3日屆滿。

港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，事件反映出，持續出現的漏洞並無堵塞。 他在一個電台表示，船屬高風險，擔心其餘人士隨時染病，會加重本地醫療負荷。他說，近日來港的船員主要來自菲律賓、印度及印尼等地，政府也說這些是高危地區，但船員來港卻獲豁免檢疫14天，有常識都知道會出事。他說，早前也有船員坐飛機抵港後留樣本做病毒檢測，但船員毋須等待化驗結果便可以離開，一旦最後確診，追蹤也有困難。

何栢良形容，有關豁免安排有如「無掩雞籠」，而且重覆發生，他促請政府馬上取消有關政策。他認為，同樣錯誤不應犯兩次，批評「無咁大個頭唔好戴咁大頂帽」，質疑香港是否可以成為「換更國際豁免航運中心」。

政府會聽先算

大把大陸人喎 提都唔提

何醫生小心俾人查水錶

有常識都知道會出事

港共智商少過80